export default {
  id: 'jplt_word_n5_2_1',
  name: 'JPLT 단어 (N5-2 / 100자 / 뜻)',
  data: [
    { question: '男の子', answer: ['おとこのこ', '사내아이;아들, 젊은 남자', '(명사)'] },
    { question: '一昨日', answer: ['おととい', '그저께; 재작일.(=동의어いっさくじつ·おとつい)', '(명사)'] },
    { question: '一昨年', answer: ['おととし', '그러께; 재작년.', '(명사)'] },
    { question: '大人·乙名', answer: ['おとな', '어른;성인, 어른스러움, 노성함;숙성함', '(명사)'] },
    { question: '御中·御腹', answer: ['おなか', '배(복부)', '(명사)'] },
    { question: '同じ', answer: ['おなじ', '‘같음·동일’의 뜻, 어차피;이왕에', '(형용동사)'] },
    { question: 'お兄さん', answer: ['おにいさん', '형; 형님; 오빠.', '(명사)'] },
    { question: 'お姉さん', answer: ['おねえさん', '언니; 누님; 누나(젊은 여성을 친근하게 부르는 말).', '(명사)'] },
    { question: 'おばあさん ', answer: ['おばあさん ', '할머님;조모님, 할머니', '(명사)'] },
    { question: 'おばさん', answer: ['おばさん', '아주머니, 부인네를 높이여 정답게 부르는 말, 백모·숙모·고모·이모 등의 높임말', '(명사)'] },
    { question: '覚える', answer: ['おぼえる', '느끼다, 기억하다, 배우다', '(하1단 타동사)'] },
    { question: '重い', answer: ['おもい', '무겁다, 무게가 나가다, 언동이 가볍지 않다', '(형용사)'] },
    { question: '面白い', answer: ['おもしろい', '우습다;이상하다, 재미있다, 즐겁다;유쾌하다', '(형용사)'] },
    { question: '泳ぐ·游ぐ', answer: ['およぐ', '헤엄치다, 수영을 하다;또, 물속에서 나아가다, 헤어 나가다;처세하다', '(5단 자동사)'] },
    { question: '降りる', answer: ['おりる', '내리다, 참가할 권리를 포기하다;전하여, 그때까지 관계했던 일 따위를 개인적인 이유로 도중에서 포기하다.', '(상1단 자동사)'] },
    { question: '終(わ)る', answer: ['おわる', '끝나다/마치다', '(5단 자동사/5단 타동사)'] },
    { question: '音楽', answer: ['おんがく', '음악', '(명사)'] },
    { question: '女', answer: ['おんな', '여자, 여성;여인, 여자의 인물;용모', '(명사)'] },
    { question: '女の子', answer: ['おんなのこ', '계집아이, 젊은 여자;아가씨', '(명사)'] },
    { question: '会社', answer: ['かいしゃ', '회사', '(명사)'] },
    { question: '階段', answer: ['かいだん', '계단, 층층대, 단계;순서', '(명사)'] },
    { question: '買(い)物', answer: ['かいもの', '물건을 삼;산 물건, 사서 이득이 된 물건', '(명사)'] },
    { question: '買う', answer: ['かう', '사다, 구입하다, 자초하다;초래하다', '(5단 타동사)'] },
    { question: '返す', answer: ['かえす', '돌리다, 돌려주다/되돌아오다', '(5단 타동사/5단 자동사)'] },
    { question: '帰る·回る·還る', answer: ['かえる', '돌아가다;돌아오다, 본디 장소로 다시 가다, 왔던 사람이 물러가다', '(5단 자동사)'] },
    { question: '顔', answer: ['かお', '얼굴, 낯, 얼굴 표정;기색', '(명사)'] },
    { question: '掛(か)る', answer: ['かかる', '걸리다, 달리다;늘어져 있다, 불 위에 올려 놓이다', '(5단 자동사)'] },
    { question: '鍵', answer: ['かぎ', '열쇠', '(명사)'] },
    { question: '書く', answer: ['かく', '쓰다, 컴퓨터의 기억 장치에 데이터를 기억시키다', '(5단 타동사)'] },
    { question: '学生', answer: ['がくせい', '학생; 특히, 대학생.', '(명사)'] },
    { question: '傘', answer: ['かさ', '우산; 양산', '(명사)'] },
    { question: '貸す', answer: ['かす', '빌려 주다, 이용케 하다, 조력하다;도와 주다', '(5단 타동사)'] },
    { question: '風邪', answer: ['かぜ', '감기; 고뿔.(=동의어感冒·ふうじゃ)', '(명사)'] },
    { question: '風', answer: ['かぜ', '바람, 형세;형편, 막연한 것;어디선지 전해져 옴', '(명사)'] },
    { question: '家族', answer: ['かぞく', '가족', '(명사)'] },
    { question: '学校', answer: ['がっこう', '학교', '(명사)'] },
    { question: 'カップ', answer: ['カップ', '컵, 손잡이 달린 찻잔, 상배', '(명사)'] },
    { question: '角', answer: ['かど', '모난 귀퉁이, 구석, 길모퉁이', '(명사)'] },
    { question: '鞄', answer: ['かばん', '가방', '(명사)'] },
    { question: '花瓶', answer: ['かびん', '화병; 꽃병.(=동의어花生け·花立て·はながめ)', '(명사)'] },
    { question: '被る', answer: ['かぶる', '쓰다;뒤집어쓰다/끝나다;파하다, 건판·필름이 흐려지다', '(5단 타동사/5단 자동사)'] },
    { question: '齧る·嚙る', answer: ['かぶる', '덥석 물다;한 모금에 마시다/배가 아프다;복통이 일어나다', '(5단 타동사/5단 자동사)'] },
    { question: '紙', answer: ['かみ', '종이, 보(가위,바위,보 중에서)', '(명사)'] },
    { question: 'カメラ', answer: ['カメラ', '카메라', '(명사)'] },
    { question: '辛い', answer: ['からい', '맵다;얼얼하다, 짜다;가혹하다, 괴롭다', '(형용사)'] },
    { question: '体·身体·躰·軀', answer: ['からだ', '몸, 육체, 신체', '(명사)'] },
    { question: '借りる', answer: ['かりる', '빌리다; 꾸다.', '(상1단 타동사)'] },
    { question: '軽い', answer: ['かるい', '가볍다.(=동의어かろい)(↔반의어重い)[문어형][ク]かる-し·かろ-し', '(형용사)'] },
    { question: 'カレンダー', answer: ['カレンダー', '캘린더; 달력; 행사 일람표.(=동의어こよみ)', '(명사)'] },
    { question: '川·河', answer: ['かわ', '하천; 강; 내; 시내.', '(명사)'] },
    { question: '可愛い', answer: ['かわいい', '귀엽다;사랑스럽다, 작다, 사랑하고 있다', '(형용사)'] },
    { question: '漢字', answer: ['かんじ', '한자.(=동의어真名·本字)(↔반의어国字·和字·仮名)', '(명사)'] },
    { question: '木·樹', answer: ['き', '나무, 수목, 재목', '(명사)'] },
    { question: '黄色い', answer: ['きいろい', '노랗다, 목소리가 새되다', '(형용사)'] },
    { question: '消える', answer: ['きえる', '꺼지다, 스러지다;사라지다, 없어지다', '(하1단 자동사)'] },
    { question: '聞く', answer: ['きく', '듣다, 희망·요구·명령·가르침 따위를 듣고서 납득하다;알아듣다, 잘 듣고 처리하다', '(5단 타동사)'] },
    { question: '北', answer: ['きた', '북, 북쪽, 북풍', '(명사)'] },
    { question: 'ギター', answer: ['ギター', '기타(Guitar)', '(명사)'] },
    { question: '汚い·穢い', answer: ['きたない', '더럽다, 불결하다, 꾀죄죄하다;추레하다', '(형용사)'] },
    { question: '切手', answer: ['きって', '수표; 어음.(=동의어手形), ‘郵便切手(=우표)·商品切手(=상품권)’의 준말.', '(명사)'] },
    { question: '切符', answer: ['きっぷ', '표.(=동의어チケット)', '(명사)'] },
    { question: '昨日', answer: ['きのう', '어제.(=동의어昨日)', '(명사)'] },
    { question: '九', answer: ['きゅう', '구; 아홉.(=동의어ここのつ·九)', '(명사)'] },
    { question: '牛肉', answer: ['ぎゅうにく', '우육; 쇠고기.', '(명사)'] },
    { question: '牛乳', answer: ['ぎゅうにゅう', '우유.(=동의어ミルク)', '(명사)'] },
    { question: '今日', answer: ['きょう', '오늘, 금일; 같은 날짜;이 날', '(명사)'] },
    { question: '教室', answer: ['きょうしつ', '교실, 대학 연구실, 강습', '(명사)'] },
    { question: '兄弟', answer: ['きょうだい', '형제;동기, →きょうだいぶん, 친구', '(명사)'] },
    { question: '去年', answer: ['きょねん', '거년; 지난해; 작년.(=동의어昨年)', '(명사)'] },
    { question: '嫌い', answer: ['きらい', '싫음;마음에 들지 않음, …한 경향이 있다;…한 혐의가 있다, 가림;차별', '(형용동사)'] },
    { question: '奇麗·綺麗', answer: ['きれい', '고움;예쁨, 깨끗함, 청결함;말끔함', '(형용동사)'] },
    { question: '銀行', answer: ['ぎんこう', '은행', '(명사)'] },
    { question: '薬', answer: ['くすり', '약, 병 치료제, 유익;도움', '(명사)'] },
    { question: '果物', answer: ['くだもの', '과실; 과일.(=동의어フルーツ)', '(명사)'] },
    { question: '口', answer: ['くち', '입, 아가리, 말', '(명사)'] },
    { question: '靴·沓·履', answer: ['くつ', '신; 신발; 구두.', '(명사)'] },
    { question: '靴下·沓下', answer: ['くつした', '양말', '(명사)'] },
    { question: '国', answer: ['くに', '나라, 국가, 독립된 하나의 세계', '(명사)'] },
    { question: '暗い', answer: ['くらい', '어둡다, 밝지 않다, 희망이 없다', '(형용사)'] },
    { question: '位', answer: ['くらい', '지위;계급, 품격;품위/정도;만큼(=ぐらい)', '(명사/부사)'] },
    { question: '位', answer: ['ぐらい', '정도;만큼', '(부사)'] },
    { question: 'クラス', answer: ['クラス', '클래스, 학급, 등급;계급', '(명사)'] },
    { question: 'グラス', answer: ['グラス', '글라스;유리컵, 안경;쌍안경', '(명사)'] },
    { question: '来る', answer: ['くる', '오다, 이리로 오다;다가오다, 일어나다;생기다', '(カ행변격 자동사)'] },
    { question: '車', answer: ['くるま', '차륜;수레바퀴, 수레의 총칭;차, 윤형;바퀴 모양', '(명사)'] },
    { question: '黒い', answer: ['くろい', '검다, 까맣다, 볕에 타 있다', '(형용사)'] },
    { question: '警官', answer: ['けいかん', '경관; ‘警察官(=경찰관)’의 준말.', '(명사)'] },
    { question: '今朝', answer: ['けさ', '오늘 아침.', '(명사)'] },
    { question: '消す', answer: ['けす', '끄다, 불타는 것을 죽이다, 스위치·고동 등을 틀어 멈추다', '(5단 타동사)'] },
    { question: '結婚', answer: ['けっこん', '결혼', '(명사)'] },
    { question: '元気', answer: ['げんき', '원기;기력, 만물 생성의 근원이 되는 정기', '(명사)'] },
    { question: '五', answer: ['ご', '오, 다섯, 다섯째;제5위', '(명사)'] },
    { question: '公園', answer: ['こうえん', '공원', '(명사)'] },
    { question: '紅茶', answer: ['こうちゃ', '홍차.(=동의어ティー)', '(명사)'] },
    { question: '交番', answer: ['こうばん', '‘交番所(=파출소의 속칭)’의 준말, 교번;번을 갈아 듦', '(명사)'] },
    { question: '声', answer: ['こえ', '소리, 한자의 음', '(명사)'] },
    { question: 'コート', answer: ['コート', '코트, 여자가 일본 옷 위에 입는 외투, 양복 위에 입는 외투', '(명사)'] },
    { question: 'コーヒー', answer: ['コーヒー', '커피', '(명사)'] },
    { question: '此処·此所', answer: ['ここ', '여기, 이;이제, 이 때', '(대명사)'] },
    { question: '午後·午后', answer: ['ごご', '오후.(=동의어ひるすぎ)(↔반의어午前)', '(명사)'] }
  ]
}
